陳志宏: 現在香港對下一代很殘忍，只是不斷催逼下一代複製過去的生存故事。

(阮穎嫻: 年輕學者：香港對下一代很殘忍)

陳志宏是我在港大的同事，與他認識是在網上媒體，每次在螢幕上看到他總是一臉認真教大家物理學，普及科學知識，但其實政論節目他也在行。

在地的香港政治他比很多人都要熟悉，他藉着知識傳播在非建制各個陣營之間的網媒游走，他勸勉我：「現在形勢複雜，箭不只從對面飛過來，也從四方八面、你的背面飛來，你要小心呢。」

也許理科學者的身分令他站著的位置比較遠離政治討論，「理學院是另一個世界。除了我和Karen（麥嘉慧，上屆特首選舉委員，公民黨，也是港大的理科老師）有一點社會參與之外，政治的事與同事較難有機會在公事上討論的。」我認識一位工程教授，也不諳在地政治，所以早前向我請教之前港大學生衝擊是所為何事。

陳志宏是鮮有關注時政的理科學者，從國教事件、到雨傘、到港大學生罷課，他都有支持學生：「時常在想，若我出生再晚十多年，機遇會比以前多或是少？我也很可能會發現這不再是如上一輩所說，仍是一個崇優崇德的社會。現在的香港對下一代很殘忍，只是不斷催逼下一代複製過去的生存故事。」

「Vera我與你同在大學，相信你也不難發現，今時今日的尖子水平不會比過去遜色，甚至可以青出於藍，但他們的未來社會之路卻不好走。當你看到這個一天比一天乾涸的池塘，小魚掙扎得越來越激烈的時候，難免心痛，總會覺得自己拯救不力，這不光只是高教界的前輩會這樣想，在社會各行各業都不難找到有這樣想法的人。」

說到學者參政，陳志宏說：「很久之前有學者寫過旋轉門的事，美國學者很容易可以在很多機構擔任要職，卸任後又可重回學術界。」美國的財長、國際貨幣基金組織、世界銀行和很多智庫，都有很多學者參與，以知識貢獻世界。「在香港只有兩邊，要參與政治你只能非常親建制，不然就沒有門路，完全沒有中間點，也沒有旋轉門。」我在香港做政策研究，非常感受到這個情況，不親政府那邊就不能挪動政策半分，經費也少。

談到特首選舉，他說：「曾俊華很可能也只是煙幕。中央的角度是不讓你泛民搞局，不會讓你們造王，盡量減低你們的影響力，到時三個候選人出閘，很可能是屎、屎和屎。」若果所有候選人都是屎，「高教界民主行動」按原則投票，大概也是白票，到時跟白票策略的最終結果就無分別了。「非建制派選委能夠做的，就是運用智慧令香港在這不公平的制度內損失最少，同時凝聚在遊戲內外反擊的本錢。」

DQ事件在探訪他那時只是梁游受害，形勢未有那麼糟：「而家就看會不會連劉小麗和羅冠聰也被牽連在內」，結果他一語成讖，「他們被DQ，公民運動都被掀著鼻子走，反對派會變得很被動。現在距離三月還有一段時間，實在不知形勢會如何變化。」

後來我們去找Karen，Karen分享了上屆選舉的心得，她上屆也是「高教界民主行動」的一員，今屆由我接棒，希望出一分力。他倆都叫我加油，非常感謝他們的打氣和祝福。

志宏大師

識佢真人

連埋prof都整左一大堆大陸人落黎，點鬥

Detail??

其實佢主要研究範疇

陳志宏真係好撚正，科學新知同毒撚科學館都有聽

陳志宏佢係神秘之夜講物理OK架起碼我中學程度都聽得明

神秘之夜唔係成日有佢，平均一個月都係得一次，不過有佢一定高汁